【1006 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻

大檸樂

H

Hi

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

早咗

細

部腦個時間慢咗

基本料：
※截至尋日午夜12點 有5124宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計5125宗

香港確診個案
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1005 0000 確診個案：5097 → 5124 (+27)

今日8宗源頭不明

埋位

咁多？

一放寬番就出番曬黎

永續限聚令

HI

Bingo紙

蘋果

8宗就話多

Now話兩宗喎。

今日隱瞞一定中

10月5日00:00:00至23:59:59，多8宗確診個案

如果再係酒吧群組

早幾日紅日主題樂園每日過萬入場人次

3 imported

返返下工都會死

512路

蘋果冇live

F5

2 linked
3 unlinked

unlinked多過linked

今日有德國咸豬手 呂宋芒 同蘇聯

hi

咁撚多

3宗輸入
5宗本地 (2宗本地有關連個案 3宗源頭不明)

係納粹

有国慶群組未

至少有一宗係泰妹⋯⋯

第四波第四波

泰國叫雞群組

反彈緊

一宗一宗咁反彈

3 imported
#5127 菲傭 1004 HX782
#5128 德國sailor 1004 TK70
#5129 USSR via DE 1004

hi 樓豬

北角又嚟

16人聚會

北角富嘉閣
33男 無業
10月3發病
10月1屋企16位親戚 親戚屋企聚會
太古城中心戴哂口罩睇戲
炮台山傷心酸辣粉

UNLINKED
#5126 33歲男
住富嘉閣
1001 屋企人有聚會 16人
1002 去太古城中心百老匯睇戲

抵啦 福建

咁快就有長假期效應

傷心酸辣粉

富嘉閣係住址？
諗起鰂魚涌都有間酒樓係同名

自從琴日有人po過茶茶肚臍張相後，不自覺地會望下佢個肚

2 linked
#5130 linked to #5111，#5132
#5131 尼泊爾inported close contact

#5132
帝苑酒店越南餐廳樓面
住灣仔快添大廈

宜家先第一個咋

地址

肚臍？

肚腩先啱

跳舞.gif

占房又要關了

zoom上堂都中

泰妹？

比較勤力做GYM

之前POST成日問開番GYM未果幾個仲有冇上水

三哥

5133 10月1發燒後仲周圍去

屯門條友都食好多嘢

16人
屋企廚房好大

又三哥又雲貴軒

33歲
無業

咁鍾意食米線既
生活多姿多彩

邊間gym room?

武漢查件西裝褸唔對稱嘅
款式好新潮

如果叫過雞都話冇啦
寧願亂吹自己周圍食仲好啦

聽到都好肚餓

可能十幾個單位收租

已經知佢鍾意咩口味

貴嘢嚟 山上面

可能只係比較誠實

三哥綠 好似

今日好順

#5133 學生
住龍門居15座
喺仁愛堂高富餐廳食嘢
去仁愛堂健體中心做gym
1001 元朗滔滔甜品
1003 新墟三哥
1004 龍門居雲貴軒、井財街金銘餐廳

多姿多彩

唔通食藍店咩

開始多無源頭
要係封bar前蒲多D

有線個女記者好型

日資

間屋可以16位親戚群p

父幹都明顯

預咗啦 不過冇諗過咁快

今個星期未完都差不多返返去兩星期前

HA：尋日早上9時至今早9時多27宗呈報個案

出街食多兩日飯啦 好快冇嫁啦

成日都話連假影響

唔通我番工就唔駛出街咩

好耐冇見過依幅圖

10人危殆
9人嚴重

我唔會再答呢個問題

第4波

全民檢疫完咁快重開 以為真係有用?! 睇黎又爆過

最近個案活動較多

好惡

武漢茶又扮咩用筆抄notes
又唔係問你

咁快確診？

有少少啦 啲16人聚會呢啲囉
出街食野個啲真係唔關事

依家多活動都正常啦

每週總數嚟啫，每日嗰幅暫時無意思

一陣我隔離個個拋個波比我咪大鑊

樓豬會唔記得要幫佢記低

如果連登仔中招
肯定第一時間話自己去過藍店

假期效應

咪係 工又照返學又照返
唔俾人出街食野咩

非常時期去黃店外賣好啲 依家咁食同tk冇分別

16人聚會果班係咪我檢驗過好安全

有可能進入司法程序不易答呢個問題

而家去AE check係插鼻定口水

有bingo紙玩架嘛...

有無講過話而家第四波未？
幾日無睇記者會

prelim around10

10宗左右初步確診個案

未話係 不過你當係

靜少少ok?

~5人同過佢食嘢要檢疫

咁計冇意思喎佢話

01聚參

01

01個記者 鄉音大到

一陣時又少於10 一陣又10左右

除非係隱青，否則冇可能斷晒啲社交活動

01: 問青楚 定係有啲goop一齊做gym

香港01 野都未講得正

goop

HK01

有冇人知

3 unlinked
#5126 M33 冇工開 同屋企人住北角富嘉閣
平時屋企／出下街
1003 symptoms
1001 親戚屋企聚會16個
1002 太古城broadway 炮台山傷心酸辣粉食嘢

#5132 M43 尖沙咀帝苑酒店3F北漏洞拉餐廳做floor
同屋企人住謝斐道快添大廈
1002 symptoms
1003 返工
有時會changing room休息
有staff cafe食飯
staff+guest派樽

#5133 M 網上學習 同屋企人住龍門居15座
1001 fever
高富餐廳食早餐
frequent仁愛堂健體中心做gym
1001 同frd去元朗滔滔甜品
1003 新墟譚仔三哥
1004 龍門居雲貴軒，井財街金明餐廳食嘢，派樽

邊間？
咁重口音既？

個16個成家中晒都似

防疫嘅錯施

錯施

匯唔匯yin響到kee他學生
防疫草屍

支那01

防疫錯施？

俾個群組名佢

國慶群組啦就

親戚屋企喺黃埔

炮台山16人家族群組

係咁俾人jur china secret

條友平時係譚仔做嫁?

大

#5132，即係#5111一齊「遊香港」既泰妹
佢唔係同5個人一齊住咩？！

北角福建幫群組

rthk個傳譯把聲咩事

今日睇立場有得聽記者原聲
好好聽

16個

得rthk影記者

要睇影記者嚟做乜

仁愛堂做尖群組

unlinked越嚟越多 去到3單

開始多返

我肯定樓豬都係出街玩食飯

早兩日先有新聞咩準新人要求放寬婚宴限制

今日又做gym 又家族群組咁

多過琴日1個 增加左300%

劉醫生今日做佈景板？？？

中秋飯團

樓豬今日件衫幾靚

#5130 泰籍
#5111 關連個案

中國國慶群組

第四波

#5126
傷心酸辣粉 城市花園地下53號

#5132
Le Soleil 帝苑酒店3樓

#5133
高富餐廳 仁愛堂街22及28號地舖
譚仔三哥 雅都商場1樓S21-S23
雲貴軒米線専門店 龍門居86-87號舖
金銘餐廳小廚 井財街15號金銘大廈地下E, F, G號舖

純白好靚

反而星期日個單就變咗linked

5130君怡有人同住

咩事 冇聽到

Timothy Chan
武漢茶身體健康

唔理想唔理想

有無麻雀館群組？！？！

好似有記者問會唔會告瞞報個個泰國人

咩為之瞞報？

係咪唔理想

有病徵仲周街走同人食飯梗係唔理想啦
唔通會答你好理想咩

有聲

如果聽日開大
WFH 有望

冇初步確診關泰妹事

方向報記者

Er⋯⋯

閪mc又趕住去死？

一係啱一係唔理想

你唔當面問佢？

好興奮
國泰炒人未

好冇禮貌

等陣重播你兇人果段先

扔筆

10月1慶祝完
預1個星期發病
再睇埋醫生驗埋

我估下星期開始開大

5點有楊局長，佢趕住下一場

真係冇禮貌到仆街

你係邊間機構呀

見你坐係度真係好好笑

好撚正 呢條

直接黎講就係食肆個探熱係咪廢架

後日蘋果 ：
張竹君（鈕祜祿·甄嬛）同朋友行街食飯疑違限聚令

幫手問會唔會幫#5001同埋而家嘅cases做gene compare

措施要由班政府既高層再睇

行ikea

呢個商家佬又走出黎做咩？走出黎講九宣個老師？

條仔問咗第二次？

依個記者冇講名

嗰個係局長

補問

坐係到又唔可以扔咪扔死你

未到5點就最後一條

完

邊個話要炒樓主君君

樓豬個frd咪焗腸

係教授

你想耐d?

係姑娘

樓豬勁趕執嘢走

聽日GG

邊度見到

富澤花園富嘉閣

係院長

恥與為伍

點睇自己？

YES

個兩個link case住邊

dklm洗腦焗唔駛live啦

一個炮台街
一個跟住班Sawadica住hostel

間屋都要好大下先裝到16人

黃埔

你個名

通條毛咩成日要間竭性封閉

係人都知

我試過屎忽痕拎部電話去掃
36.2

行到好熱去度就發燒啦
佢叫我一陣再度多次 我抖涼返就冇事

試過攞着杯野飲掃
LOW

未有咁快，過多個星期啦！班愛国肺炎撚開始浮出黎！

部嘢係鴨記見過好似兩舊幾水
講真quality都好撚危危乎囉

linda come next week

佢重啲定係感染及應急事務Dr vivien chuang 重啲？

Unlinked都係自己攞嚟賤

其實每次睇樓豬都好肚餓
尤其講行蹤去邊度邊度食野

香港人有用一早贏咗

漏咗
滔滔甜品 康樂路8號康樂廣場地下9號舖

屌miss咗

完咗都要照屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

搞錯
去左邊

Hello

今天8確診，5宗本地（3宗源頭不明）

大有反彈既趨勢

有12頁豬氣

佢已經唔評論酒會、唔評論立會選舉、唔評論大規模搜查蘋果，咁都要炒？

因為同時唔評論初選

想知去左邊個house睇, 同一日有去過睇戲😫

口水

#5126
1002 東區 太古城中心
1002 東區 城市花園 傷心酸辣粉

#5132
1003 油尖旺 香港帝苑酒店 Le Soleil

#5133
0929 屯門 仁愛堂街22及28號 高富餐廳
1001 元朗 榮豐大廈 滔滔甜品
1003 屯門 仁愛堂鄭耀源紀念健體中心
1003 屯門 雅都商場 譚仔三哥
1004 屯門 金銘大廈 金銘潮州粉麵
1004 屯門 龍門居 雲貴軒米線專門店

whole week no linda

好elegant
之前會襯藍色西裝褸

惡撚到仆街

世界末日

staycaution

#5133 入咗兩間黃店

冇linda鎮virus 今日 3 unlinked

聽日至少3宗初步

福建中學附屬學校小學家長

旺角明我幼兒園有學生家長

協康會海富家長資源中心家長

全部都係家長

媽媽群組

最衰IVE 仔叫雞又唔應又去酒吧

隔離post

Link

第四波爆發係咪開始來臨？

陳沛然醫生議員：
有人說第四波疫情開始了，
事實是第三波疫情仍未完。

老老實實講得多都覺得分第幾波都哂9氣，就算爆到一千波班人唔自律就係唔自律

睇嚟新一波真係嚟

藍屍

班公墓員又可以唔撚洗做

十點半!!!!!!!

SOR , 不過就算私人公司都係咁 , 至少我公司就有條友WFH = 放假 , 真係連做樣都唔做出去玩俾人斷正

RTHK:消息指，葵涌一間殘疾人士院舍有院友初步確診新型肺炎。

據了解，患者是一名50多歲男子，現時在瑪嘉烈醫院接受治療。

同老人院一樣冇得走

將軍澳迦密主恩中學昨晚發通告，指該校一名學生確診武漢肺炎。校方未有交代該名學生的最後上課時間是在何時，僅指將按教育局及衞生防護中心指示，今明兩天暫停面授課堂及校內活動，以進行校舍全面清潔及消毒。《蘋果》已向校方查詢，正待回覆。

又返去每隔一個鐘就有初步確診消息嘅日子

消息：11 宗 多宗unlinked

Cable: 11宗 多宗源頭不明

Cable:今日+11確診 多宗個案源頭不明

爆呀

爆了

屌你 嚟料啦

而家2、3宗都叫「多宗」

今日遲咗公佈大約確診,應該都幾多人中

總數11宗，不明來源其實都唔會好多

每一波疫情都係咁開始 俾d耐性

唔知今次病毒株有咩特性

尋日樓主都話呢個唔係一個好兆頭

有冬蔭功味 (好似係)

屯門
炮台山
灣仔兩單
青衣兩單
真係抓曬頭

佢一定知道d咩

有學校要停課了

希望傳染力再加倍

成日都收收埋埋

我知道，都驚緊
但歷史唔會就咁重複
而且呢個用字問題我舊年都留意到
「多人」被捕可能其實只係兩三個人

已經落咗地 我地仲未知

你都冇加方嫁咋

準備home office

打拼音

唔好遲到／noshow呀

扮啦 你一早知

佢其實都係偏向嚴既，醫生D口吻⋯⋯

angel 方加都唔識

源頭不明=call g

又黎, 笑撚左,
次次一開學之後就咁

蘋果報兩間學校中

玩撚死班家長

將軍澳迦密主恩中學昨晚發通告，指該校一名學生確診武漢肺炎。校方未有交代該名學生的最後上課時間是在何時，僅指將按教育局及衞生防護中心指示，今明兩天暫停面授課堂及校內活動，以進行校舍全面清潔及消毒。《蘋果》已向校方查詢，正待回覆。

位於土瓜灣的保良局顏寶鈴書院懷疑也有學生感染武漢肺炎。該校一名家長在群組中向其他家長表示，其就讀初小的子女也初步確診，希望其他家長也留意子女的健康，對影響了學校及其他學生感抱歉。

其實香港係咪要學其他地方唔再停工停課，咁樣不斷loop唔係辦法

今朝開始涼, 加埋流感高峰

首先要考慮參照邊個國家，學西歐都係冇用

都可能係⋯⋯
其實全民檢測係有D效。可能要做多次⋯⋯

淨全民檢測效用唔大...始終都要夾埋其他措施實行，但777永遠都只會做一半

你停晒d嘢都係冇用 又再嚟過 起碼唔使反應過大 大家照舊生活

樓主心諗，難得之前可以食幾日TEA，又要出翻嚟搏殺

全民檢測我覺得要配合埋lockdown用，你地一路返工返學一路檢測冇意思

不過檢完又會有輸入

但你又好難乜嘢都番去7月尾8月初

全民檢測係貴，但睇落有一定作用，總比又WFH 停課好

仲點lock down呢
大家都累了⋯⋯

咪上一波嘅人冇斷過尾

唔係泰妹咩 上一波應該清晒

好快又可以聽到樓主嘆氣

快啲停課啦日日塞車呀

斷尾國家基本上都完全lock down
香港連wfh都由得人自己決定，點控制

返咗幾日又停

所以好得意
呢幾日個D又唔係泰妹群組
01聲稱既恩客確診都無哂影

太強硬，你哋唔會反呀？

玩泰妹肯定唔會講

反就冇得見樓豬

豬氣回來了

佢唔好做一半，真係肯強硬LOCKDOWN 14日，應該會少咗班人盲反，至少真係對疫情有幫助

反而你睇返之前D晚市限制真係ON99

同病毒傾好6點後先出嚟

冬蔭功落咗地好耐
咁當然接過乜嘢客就

呃自己啫呢句
你話我哋係台灣就會反到佢老母仆街都似
但我哋喺香港反有乜用，佢要做都照做
佢把劍永遠對市民唔對商家

出解放軍lock down呀？

同鄰國睇齊，邊條邨邊個區出事就搵公安封咗去

反又點 我地乜撚都反佢真係想做咪又係乜都照去

同過好多藍絲傾計都覺得不如一次過停晒所有野
好過而家咁

停幾耐先？你以為可以停一兩個星期，但原來有啲人會遲發病甚至遲睇醫生，於是乎結果變停一兩個月。然後開番唔夠一個月，又爆過

CCTVB又可以問樓主疫情係咪反彈

lockdown梗係包埋全民檢測

佢想睇下係一嘢爆上去，定陰D陰D咁爆
明顯大家都擔心前者

「DNA送中」

Scmp

Hong Kong was expected to record 11 new Covid-19 cases on Wednesday, as a government source revealed officials were mulling another citywide closure of pubs and bars.

酒吧又關？

樓豬午安

小學生、中學生去咗Bar呀？
本來我都贊成閂嘅，但係⋯⋯

其實除咗一刀切停業，仲有好多方法叫人少D出街
例如上課可以一個星期剩係去一兩次學校

密切接觸，唔係unlinked...

係屋企上堂，變相又虐待班家長，中學生都還可，小學生專注力真係...

戴住口罩 過正常生活就算啦 無限 loop 邊有得攪

留意：我唔係話全天候WFH Home schooling

我有睇到你話1-2日返學&其他日子係屋企，但係即使係果1-2日班家長都覺得頭痛；不過呢D措施永遠都冇完美，始終都要有取捨

記得7月樓豬都答過封邨呢條問題，好似都係唔可行香港啲屋邨唔同人地大陸啲村真係有明確出入口咁
不過搵公安/老解 就咁駐守 啲人都可以唔駛去街翻工了順9up,雖然香港人未必會咁，尤其香港人咁鐘意翻工

唔係鐘意返工 係我老細唔俾我唔返

現代社會來講都好少面對咁「漫長而疲倦嘅戰爭」
所以係要諗下點樣先可持續地抗疫，大家又唔會頂唔順

搵樓主、總行政經理出嚟拍廣告激勵士氣囉

樓主真係好少激勵大家士氣
次次都係話「死喇」「好擔心」「疫情未回落」「不能掉以輕心」

我覺得首要條件係自律，但係香港真係好難；難做果D唔講，淨係要求戴口罩咁簡單都可以有人唔肯要逼到政府立例，就算而家立埋例行出街都見到有班人...

冇計喎 啲人見呢排冇乜人死 就放鬆晒 周圍去玩去party

我覺得而家東京果種情況係好神奇，日日百幾二百宗
但人地酒吧照開演唱會照開 (當然有防疫措施)，所有野都只係呼籲無咩強制咁濟
即使hea到咁都無特別大爆發

都唔知係咪啲Party room中招

同埋死親都去老人街長期病，D (自問) 身體健康既人緊係唔驚
同埋就係大家都知可能冬天又要封過，仲唔趁而家玩盡佢

香港人已經俾外國甚至內地好多地方自律，五六月份街上D人都戴口罩⋯⋯

雖然我係反強制戴口罩黨

強制戴口罩應該係官太desperate 先整出來
即使無強制，大部分人都會戴

但總會除口罩吃飯架

經過幾次之後 都明遲早再黎
不如宜家玩埋先

政府肯lockdown ？ 除非死亡率高到樓市股市大跌、冇人咁出黎消費，影響到大商家先啦

係，呢點好論盡，D專家講到咁有少少反效果⋯⋯

終於有校園群組
爽啊!!!!!!

邊度？

日日聽ha 報告康復出院人數 情況嚴重嘅人又少 或者啲人覺得中咗都無咩嘢

笑撚死 難怪陳笑恥比人篤灰

分分鐘大家覺得中招住院仲低cost過被隔離
岩標準唔使14日就可以出院，隔離既話無事都係要坐足14日監

住貧民窟
最多唔戴口罩就係南亞人同撈佬
有強制戴都只係叫有返d人戴

成日聽到話香港自律
只能話講果個住既地方好

只能夠自己注意個人衛生，係有特效藥面世之前，大家都會一直見到樓主出黎的了

好多變數

如果「樓主」好似佢咁識講嘢，大家就會有D方向

所以我對真嘅張竹君其實好有保留

自私嘅邋遢鬼想中招嘅 死左都冇人可憐啦
最慘就係自己戴咗口罩 做足防疫措施 都唔會百分百防到
要多數市民一齊戴先有用

已經絕大部份市民戴左，不過

我成日見到佢哋仲會摸口罩摸塊面

我公司有條友每一日都會扯低個口罩之後搵隻手捽塊面，我真係想同佢講不如你慳返個口罩啦...

政府高度關注，消息指政府考慮再關閉酒吧，正觀察近期個案、未決定。
政府專家顧問袁國勇認為，不明源頭個案越來越多，與兩個多星期前放寬食肆、酒吧防疫，但部分人未有完全遵守規定有關。袁國勇：「人家規定四人一桌，你們坐了八人。我親眼看見食肆職員、執拾桌面的人會送餐，沒有分別，根本沒有理會我們。如果你沒辦法在這些地方跟從指引做，增加空氣流量，你不做這些事，會繼續爆發，不會停止的。很快便要關閉所有食肆，關閉所有酒吧。如果措施完全不採取，完全放鬆，會嚴重過第三波疫情。」
袁國勇又說，再不採取措施控制高危地方，確診只會一直增加，希望業界確切執行防疫規定。

佢又發功啦

staycation

人家規定四人一桌，你們坐了八人。我親眼看見食肆職員、執拾桌面的人會送餐，沒有分別，根本沒有理會我們。

食環鬼得閑同你逐間查咩，就算有人報串都神早食完走哂啦

又其實我都係度諗緊第三波好似一揭牌就已經好大鑊

會唔會其實就係六月已經爆緊，只不過得公立醫院會驗下，大家又大安旨意，所以爆緊都好遲先察覺到

【HKBU】浸大討論區（14）集氣永續online learning

#602 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

果期冇乜人中，大家都好安心冇事，就算有少少病徵都以為係傷風感冒，後生健康果批隨時食兩粒必理痛就冇事

同埋我估病毒來源應該有好多個
即使理大做基因排序話豁免檢疫係爆發禍首
但呢類病毒只係佔做左排序既case 7,8 成

望就望私家醫生警覺性應該會比五六月好，唔好又去番7月中咁⋯⋯

最後得返局長處長同777

老貓：

要搵埋sara

網上流傳土瓜灣保良局顏寶鈴書院，有一名中一學生初步確診。有同級學生指，今早接獲校方通知，由於校內有懷疑確診個案，為安全起見，學校將停課至下星期一，並轉為網上學習，亦會安排清潔公司到校清潔及消毒。亦有同級學生指，懷疑染病同學所就讀的班別，需要轉到另一課室上堂。他對有同學確診感到少許擔心，平日返回家中會立即更換及清洗校服。

仲可以聽西MC: 講返你所屬嘅傳媒機構

BINGO ready

好似上次咁「唉～死啦 好多」

講還講，大把人仲未食飯！

樓主喺邊度
唔通樓主唔係君君係陳局長

蘋果

浸大一名主修應用生物學的二年級學生確診武漢肺炎，他曾於9月28至30日回校上課。學科所屬部門發電郵通知系內學生，勸喻他們進行武漢肺炎測試。據悉只有該學系的學生收到即時回復網上教學的通知，但其他學科並未有即時停課，校園仍在如常運作。而校方至今亦未正式發電郵通知全校學生

好期待呢幾日樓主匯報

係咪尋日個位

衞生署及醫管局今日亦會舉行疫情記者會，
衞生防護中心傳染病處主任張竹君和
醫院管理局總行政經理劉家獻醫生將會出席。

唔知今日劉醫生會唔會做佈景板？

佢係典型公務員嘅怕事同低調型，上面冇講就自己盡量唔講，梁子超呢啲反而冇咁多顧忌

但佢又驚⋯⋯成日擔心⋯⋯

不過她溫婉，有親和力，所以好少人質疑CHP表現
但我估有D專家會認為她揸流攤